南韓捐200萬副口罩後...中國拒給口罩原料

南韓總統文在寅先前決定捐給中國200萬副口罩、10萬件防護衣和10萬副護目鏡，卻被廠商爆料中方拒絕出口製作口罩的原料，每日口罩產能恐嚴重供不應求，南韓網友因此把文在寅罵爆。

《韓聯社》1月30日報導指出，文在寅政府決議對中國捐助200萬副口罩、10萬件防護衣和10萬副護目鏡，文在寅說，病毒不是我們唯一面對的東西，我們應該積極對抗過度的焦慮與模糊的恐懼，而保護人民免於武漢肺炎疫情的不是恐怖和憎恨，而是信任和合作。

南韓《忠清日報》1月31日報導顯示，口罩製造商爆料口罩原料庫存不足，中國禁止出口過濾材料以確保其國內口罩生產，使得南韓口罩廠商面臨停產危機

傻鳩仔

同支那講人性同愛
世上最on9的行為

戇鳩

咪係講錢同護照最撚實際啦on9

支那人都好信 泡菜上腦？

而家抵死啦

對住支那 左膠必敗 一定要往死裡打 打到佢殘先會贏

我最多同支那人講性愛

連登仔：捐野俾支那就係奶共，抵撚死

我憑本事借返黎
點解要還

支那愛滋雞出哂名
依家加埋肺炎雞

攞人民幣當口罩用啦

其實某程度對世界係好事
今次中國俾人睇穿哂，日後恐怕冇得翻身

係咪衰呢

大愛撚 抵9死

奶共都是沒有 好結果的

有利益先比姐，不過出賣國民

成班奶共撚都回力鏢

抵死啦

武漢肺炎疫情蔓延全球，確診人數第二多的韓國災情尤其慘重，中國對內對外持續塑造防疫有成的形象，還發動官媒嘲諷韓國政府「應對遲緩」；對此，韓國媒體怒批，「被疫情發源地倒打一耙」。

綜合媒體報導，武漢肺炎重創南韓，確診病例連日來飆升到1700多起，成為中國以外疫情最嚴重的地區；然而，中共近日藉此轉移國內焦點，將矛頭指向韓國政府，多家官媒紛紛嘲諷「韓國應對遲緩」，引起韓媒大為不滿。